## シチョウに失敗すると悲惨！

さて、前の問題で黒の追求（ついきゅう）に失敗した白の形をよく見て下さい。


Board::failed-ladder

がんじょうな黒の両側に弱点を大量にかかえてしまっています。

次は白番ですがとても一手では修復（しゅうふく）できそうもありません。

黒はこの弱点を攻撃すると簡単に47級で習った両アタリができてしまいます。（例えば下図）

Board::double-atari